窮撚入大學揀科，學人講乜撚興趣

對窮撚嚟講，讀書向來都係為左令你人生出路多幾個選擇，而唔撚係豪使十幾廿萬比你happy四年囉

到你讀完專科，做左有錢有大把假期的專業人士（乜鳩會計果類就食屎喇，有錢無命享），辭職hea足兩年去睇書都仲得喇！想識d學究嘅，你有錢嘅，再慢慢返嚟讀返幾個興趣科master都仲得添。

揀興趣科會點？咪好似小弟咁撚樣囉 日日朝九晚十，要錢無錢，要時間無時間返到屋企淨係想沖涼訓覺，係偶然放大假先睇到下書

成世15k 已滿足

做人不要太貪婪

咁你第日住邊

其實master你讀mphil既話係大學比返錢你
呢d都唔知仲學人講興趣

請問大學生有幾多人會讀得上mphil 或者 PHD，然後順利入到大學教職呢

咁就唔關興唔興趣事，而係你自己垃圾

咩興趣科

無論如何都會有人包底 除非研究生位可以滿足所有人嘅需求

唔好一句垃圾就抺殺哂啲能力較低嘅人嘅努力

我意思咪就係講到尾其實唔係興唔興趣問題，係能力問題
能力低揀咩科都係乞食

岩阿，有諗過大學讀文/史/哲，但最後㨂左engine。

有料既有奬學金，無料夠窮都有grant loan
仲想點

又嚟，可唔可以唔好似次次都一碌鳩打埋啲讀到嘅人

讀到mphil唔通唔使乞食咩 (香港)

有歐陸名校收pure science master但仲等緊engine second bachelor offer, 是咪on9

Yes

但engine second bachelor嗰間都係歐陸名校, 德國頭兩三名工程大學

如果讀工程過多三年我會有好清楚既career path, 好大機會係歐洲搵到工入industry
但讀多個pure science master, 老老實實我又唔係好想讀PhD/research, 就咁拎住個master真係唔係太清楚自己做到乜

Academia就唔會留香港啦

不過世界好多地方research master都唔會畀返錢你

可以做TA

係歐洲exchange果陣, physics exercise class係phd教

唔係phd candidates, 係已經係拎左phd title果d

你估讀科冇興趣嘅科咁易捱？
隨時讀完 你做都唔想做番個行

咁歐洲係唔同d既 美國可以做TA/RA賺錢